認真問。神父離開左教會就驅唔到魔？

睇韓劇成日劇情都會有「神父被免職」
想問點解好似離開左教會就冇左個能力咁
本身對教會唔多有認識⋯
我理解既驅魔應該係自身能力黎⋯
離開左教會就好似會冇左咁⋯有啲奇怪
（好似如果本身識游水。唔會離開左個泳會/教練就唔識架嘛）
所以我唔係好明⋯
求指教等我長知識
謝謝

（唔知係咪應該係依度開po。錯左唔好意思

神父能力唔會俾消除（如果佢有）
只係佢無左神父既地位同權力

萬惡嘅資本主義

睇清況(?) 無影響嘅應該係本身堅守信仰 力量可以戰勝 有影響嘅應該就遠離咗教會 少咗同神接觸所以力量弱咗

咁神父被免職的話
係咪就唔可以去第2間教會得到同樣既權力同地位架喇？

Sor我真係唔識
成日睇親都好想反問：罷免左去第2間/自己私下幫人驅魔唔得咩？唔明做咩好似比人炒左=人生完左咁

我都睇到覺得好似睇緊 1間叫教會既大公司做主題既劇咁

現實神父其實就係傳道人
所以自立門戶又好乜乜又好
其實無問題

我都係咁諗
所以就唔係好明做咩聽到免職就咁驚
如果驅魔只係對宗教既強烈信仰黎做的話
點解被免職/離開教會係問題黎呢？

可能係身份唔同咗 從一個有地位嘅人 變成普通信徒。 甚至無所屬教會 易d俾魔鬼搞

免職 即係有罪啦
有罪又點驅魔

我真係唔識
小妹我睇完都唔係好搵到答案
意思即係神父係最接近/親近神既人
所以先可以完全唔比魔鬼迷？

咁離開教會唔會有影響啊⋯⋯
Sor我好笨

咁又有道理喎！
感謝你啊

原來！！
冇諗到添
多謝你啊

超感謝大家既回覆令我長知識啊
感激感激